\ProvidesPackage{biblio_spim}

%%% Gestion de la bibliographie

\RequirePackage{csquotes}
\RequirePackage[
	style=alphabetic,
	maxcitenames=2,
	maxalphanames=1,
	labelnumber,
	defernumbers
]{biblatex}


% Morceau de code un peu magique qui se base sur un keyword pour faire la
% séparation entre bibliographie et webographie
% https://tex.stackexchange.com/questions/301412/multiple-bibliographies-style-in-same-document-alpha-and-numeric

\renewbibmacro*{cite}{%
  \printtext[bibhyperref]{%
    \printfield{prefixnumber}%
    \ifkeyword{web-pic}
      {\printfield{labelnumber}}
      {\printfield{labelalpha}%
       \printfield{extraalpha}}}}

\DeclareFieldFormat{labelnumberwidth}{\mkbibbrackets{#1}}

% Template pris de 
% https://tex.stackexchange.com/questions/355012/how-can-i-get-bibtex-to-produce-labels-in-the-bibliography-that-look-like-author

%\renewcommand*{\labelalphaothers}{\addspace{} et al{.}}
\renewcommand*{\labelalphaothers}{}
\renewbibmacro{in:}{}

\DeclareLabelalphaTemplate{
  \labelelement{
%    \field[
%		strwidth=20,
%		strside=left,
%		ifnames=3-, 
%		namessep={\space}
%	]{labelname}
%    \field[
%	strwidth=20,
%	strside=left,
%	ifnames=2, 
%	namessep={\space et\space}
%]{labelname}
    \field[
		strwidth=15,
		strside=left
	]{labelname}
  }
%  \labelelement{\literal{\addhighpenspace}}
  \labelelement{
    \field[strwidth=2,strside=right]{year}
  }
}

\defbibenvironment{webEnv}
  {\list
     {\printtext[labelnumberwidth]{%
        \printfield{labelprefix}%
        \printfield{labelnumber}}}
     {\setlength{\labelwidth}{\labelnumberwidth}%
      \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}%
      \setlength{\labelsep}{\biblabelsep}%
      \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}%
      \setlength{\itemsep}{\bibitemsep}%
      \setlength{\parsep}{\bibparsep}}%
      \renewcommand*{\makelabel}[1]{\hss##1}}
  {\endlist}
  {\item}

